巴勒爛坦駐港代言人張翠容：中國係管家，美國係惡虎，會害死香港人

再過五十年，一百年後，今天的故事都變成遠久的歷史故事。後人這麼讀著，從前有一個族群，很討厭家中的管家，因此他們打開家門，請老虎進來，把管家吃掉，老虎還扯開他的衣服，讓他裸體示眾，大家都拍手高興。

當然，仇人被凌辱，真爽，仇人的仇人即是自己的盟友，其所做的一切，都被視為大快人心的事情，甚至認為牠在替天行道。

這種「爽」令人容易合理化老虎的行為，也不會從大局多想。

老虎吃掉管家後，跟著連房子也拆掉，人們才驚覺，哎唷，我們也是住在這房子裡啊！老虎即是老虎，牠的出現，不是來為你主持公義，而是為了鞏固牠的地盤，不會把你憐惜，盟友？不要太一廂情願吧。

最後老虎連屋內的人亦吃掉。啊！究竟是怎麽一回事？

歷史會說明一切，但不是現在。當局者迷，只有變成歷史，我們才能看得清楚一點。

我在貝魯特探訪兩個巴人難民營，重組一九八二年駭人聽聞的大屠殺細節。內戰？其實背後也可被視為一場代理人的戰爭，先把這個地方撕裂，再來吃掉你。

美麗的黎巴嫩，獨立後曾享受過一陣子的繁榮，有中東瑞士的美譽，緣何跌進中東越南的陷阱？就在政客的轉念之間，人們的一念之差，再璀璨的城市，亦會霎時頹然倒下，變成廢墟，讓人類學家、考古學家、歷史學家來研究。

日光之下無新事，在那裡發生，亦會在這裡發生。我笑你儍，你笑我痴， 你方唱罷我登台。

我倚在黃昏下的維多利亞港，來不及傷感，太陽的最後身影已全然消失。我不再想甚麽世界大事了，只在奇怪人的執念，怎樣寫下一頁又一頁既殘酷又愚蠢的歷史。

『all』政『猛』於虎都唔識

我過唔到今日，聽日重要咩

美帝亡我之心不死，每年比你賺幾千億！
我真係好想美帝亡多我幾次囉～

唔係咩叫攬炒？

佢唔係左膠
直情係藍絲五毛黎

on9

呢個所謂管家霸撚左你間屋仲係咪叫管家？

If we burn, you burn with us. No regret at all!

巴國係支那應聲蟲

真係吃掉管家就好
快撚啲令支那亡黨亡國

還掂都係死，死遲過管家。

而家係個管家惡過主人，仲要食埋主人喎

中共變成ISIS咁 日日話想要聖戰攻台

管咩家

管家係聽主人話架

易家佢打鳩主人

管家

(1) [housekeeper;butler;steward]

(2) 爲官僚或富室大戶管理家務的地位較高的僕人

向知縣託家裏親戚出來陪,他也斷不敢當,落後叫管家出來陪,他才歡喜了,坐在管家房裏有說有笑。——《儒林外史》二十四

(3) 對一般僕人的敬稱

(4) [chamberlain]∶國王或貴族的家務總管

共匪張翠容
為左反美就擁護中國
其實有部分左膠都係佢咁

藍絲思維

你爭取民主就等於幫美帝搞事

即係話香港人係中共主人
比工佢返比錢佢洗

反美超過反共嘅人

乜水？
又係寫俾小粉紅打飛機

每年香港收你巴基幾多人，仲要好多酷刑聲請，都唔緊要，你哋細佬係香港讀書，有機會改變命運，你哋大人係香港打份工收入可以返鄉養全家起屋，我屌呀，都唔預你地會感請，但咪撚講西話啦屌

1. 張翠容香港人黎
2. 巴基斯坦同巴勒斯坦係兩樣野...

著名反美膠人
覺得地球上所有壞事都係美國搞出嚟
支持伊朗式民主
寫啲斷章取義嘅文扮晒主張人道主義

佢唔係五毛，係流氓政權代言人

我淨係知中國係老虎
同佢困埋一個籠入面佢會咬死香港人

呢條友係主流媒體成日講野，Now、有線、港台都搵過佢做評論，無理由唔知佢乜水嗎？

部分?全部呀嘛?

比喻錯誤

最好被以色列炸

左膠只識話美國點點點，但對共匪所作所為就輕輕帶過

我寧願死都要你死先過我報仇往往預咗有所犧牲 你支那歷史入面大把人有咁嘅覺悟

見到巴勒斯坦搞到咁會反美唔出奇
不過，唔代表反共有問題
佢唔睇下維吾爾族俾人迫到點？

支那雞扮小陣戰地記者啦

以色列幾時打9佢

自稱戰地記者。沈旭暉同19寸過佢

管家理應聽主人話，令你討厭可以炒鳩左佢
用主子與奴隸表達會合理d

寫到9唔搭8屌你老母

不如搵人寫信支持耶路撒冷係以色列固有領土比佢地睇下

支持以色列🇮🇱

呢件就係所謂嘅戰地記者

管家一向最叻係淫辱女主人，害死男主人後奪產！

細個睇佢果本中東採訪書仲覺得佢好撚勁

//美麗的黎巴嫩，獨立後曾享受過一陣子的繁榮，有中東瑞士的美譽，緣何跌進中東越南的陷阱？//

中東啲人分贓唔匀用武力解決問題

搞到黎巴嫩收皮都係班巴解係約旦革命失敗 係黎巴嫩整個真主黨打破國內勢力平衡

支持中共=支持恐怖份子=支持屠殺平民

連Send個pm都唔俾，要係佢fd list入面先有得留言，可見呢d左膠仲講乜民主自由

維吾爾族？佢話維吾爾族係搞極端主義喎！

早前，中國駐吉爾吉斯大使館遭到恐怖襲擊，事後警方查證襲擊者是維吾爾族人，這不禁令人聯想到「東突厥解放組織」。除了東突厥之外，還有其他激進組織在活動。

在中亞地方中，吉爾吉斯的局勢較為動盪，一場接一場的革命、領導人的更換，結果是一次比一次差。諷刺的是，該國是中亞地區最為民主的國家，但她同時深受恐怖主義的困擾。

吉爾吉斯的販毒活動也非常猖獗，其南部和阿富汗、塔吉克接壤的邊界地區，正是毒品與軍火活躍的核心通道，外界稱為「黑絲路」。

自2001年，阿富汗戰爭打開了該地區的「潘朵拉盒子」後，阿富汗現在已成為極端武裝分子的訓練基地，當中有不少為東突厥的武裝力量，他們受訓過後，有部分潛入中亞地區，在崇山峻嶺的塔吉克和吉爾吉斯活動。

東突厥早已言明要在中亞地區和新疆建立伊斯蘭國家，而「烏茲別克伊斯蘭運動」亦盤據在吉爾吉斯南部，等待再下一城，他們高呼要重建浩罕汗國。

我們可以看到，自蘇聯解體後，中亞各國的民族主義高漲，從而衍生的分離主義到極端主義實在值得我們思考。

（本欄逢周三、五刊登）

撰文: 張翠容 香港電台第一台《藍地球》，逢周一至周五播出，為聽眾帶來世界不同類別知識。
欄名: 《藍地球》

管家 = 真。香港人
老虎 = popo + 国安
屋 = 香港法治 + 國際金融中心

巴解係人地國家鵲巢鳩佔先係令佢哋收皮既主因

呢啲賤種左膠死咗去啦 支持極權嘅垃圾

劉明睇連登仔搞錯巴勒斯坦同巴基斯坦

人地內政關你撚事?

管家控制主人，決定主人咩做得咩唔做得，呢個比喻真係好合適咁喎

佢暗示緊香港領導緊中國？

所有嘢一定係老虎嘅錯

WHO?

佢寫《行過烽火大地》嗰陣寫中東戰亂地，入面話美國嘅介入令當地人生活苦不堪言。佢應該係將嗰陣嘅諗法放落香港嘅context。當然中東同香港好唔同啦。

利申： 攬炒派支持者

日光之下無新事
我就係要重複晚清嘅歷史

梗係無聽港台啦

屌你老母啦，支持猶太人

走開d la,屌你老味
關你撚事咩

支持以色列

傻鳩左膠先會覺得無美國無猶太人中東就唔會亂
阿拉伯基督徒同穆斯林嘅矛盾,伊斯蘭教唔同派系嘅鬥爭, 石油問題, etc....
有美國同以色列睇場班撚樣先唔敢亂咁黎

太平盛勢睇吓佢d文扮有國際視野都ok，但現在香港已經水浸眼眉，佢仲倚傍著維多利亞港的黃昏笑談江山，左一句黎巴嫩，右一句巴勒斯坦，中間難民營大屠殺，教鳩你做野就好撚煩

好肉酸

好想時光倒流去細個睇佢書嘅時候
去返哭以巴開火很牽強嘅時候
可惜時間真係照妖鏡黎
邊啲人係有料邊啲人係你朋友一清二楚
唔知張翠容上年有冇採訪過抗爭呢

中共當香港殖民地渣，從來都冇當香港人係同一族

歷史証明左美國係對中國最好既一個國家
相反共產黨最無口齒講既同做既完全兩樣

可能識同埋突登

條友根本唔識歷史，人云亦云

管家？
是一個騎劫了國家的賊
當然美國的所謂世界警察
都是做著殺人搶略侵佔的事

佢原全去除晒各個地方嘅地緣因素背景歷史咁去做一個錯嘅類比
咪扮醒啦on9

佢就好似d人去幾次日本就話自己日本通一樣

反美唔係問題，但呢啲左膠眼中只有反美，對更大邪惡不聞不問，甚至同情呢班"管家"

太平盛勢先包容到呢啲冇料嘅人

我倚在黃昏下的維多利亞港，來不及傷感，太陽的最後身影已全然消失。

而家見到呢啲似懂非懂嘅濕鳩句子
只會心諗阿婆日落姐咪咁多FF啦
枉佢戰地記者

好仔大過主人

英國係管家，共匪係老虎

你唔講以為係屈婦寫

邊撚個管家啊。成篇都係到偷換概念

咁我送呢個管家俾你囉

其實都幾好笑，之前係歐美支持，而家得d三線國家支持

繼續努力喇curry lamb

pls pin trending worldwide now

rt like and comment the top 5 tweets and the latest 5 tweets, thx all

我以前中學時期仲好鍾意睇佢啲書
佢本走過烽火大地寫得幾好睇

而我不知......

我唔係

巴勒斯坦？
過咗咁多年 你番到屋企未

係嗰個前戰地記者?
仲以為咁啱同名

佢引導人中滑坡謬誤
維吾爾族有條友策劃恐怖襲擊，
就等如全部維吾爾族人搞極端主義？
全部維吾爾族人都入去集中營？

我睇唔多佢嘅文章，
如果佢真係咁諗，
根據佢個邏輯，可以話所有香港人都係反共，
佢遲早都會俾人用國安法吿
共產黨不嬲玩捉資本主義嘅走狗，
佢遲早都中共產主義嘅鐵拳

所以嗰班極權支那腦 全部都虧虧地
個比喻都錯曬

有少少印象
仲記唔記得串佢咩？

我記得有人串過佢係獨裁者嘅朋友
佢話佢只係做好記者嘅本分，唔關事
依家再諗返，佢真係抵俾人串

最簡單而家支那搞亂由美國領導嘅全球秩序
咁照佢講法 成個支那14億人好應該全部入集中營 至少都應該畀核彈日日炸啦

呢啲咁樣嘅支那腦 永遠都係用嚴格態度對別人用流氓態度放縱自己
幫佢易地而處就得

美國害死咗晒德國人 日本人 俄國人未?幾十年歷史 美國係對付邪惡政權定對付外國人 係都扮睇唔到
藍絲個腦得d中國邏輯 作嘔

仲有人 on9 到去佢 FB comment 同佢討論，個腦生好未？

pls pin urgent ar
[國際線要你1分鐘］ 去信加拿大國會，封信都幫你打埋，你淨係需要咁個send制

Luke同羅冠聰發起眾籌 用作私人檢控英藉黑警指揮官!

我們不是極權統治奴隸
邊個話要呢個極權管家
乜管家唔係老闆請架？

係武裝組織強制執行管家權力
老闆無權管老闆要聽管家指令
同班無文化嘅殺人犯講人權？

一語中的

係唔係唔知攬炒係乜野意思

香港人係主人，大陸係霸住間屋嘅管家。

懷疑佢寫嘅嘢已經違反國安法。

有冇三隻小豬？

不如分析下佢呢個類似比論證

呢條共蹀，令人作嘔🤮

聽講女僕cafeD女僕串柒班主人

以色列

要睇就睇原文先啦，一係睇英文
睇中文可能已經唔係原文意思，實俾人刪改左

唔好屌住，雖知樓主係轉寄中文，很可能同原文有很大出入。
香港人BNO單野都係咁。

垃圾國家學人出聲
理掂自己先啦

巴勒斯坦去到邊衰到邊又點計

你唔撚講下個so call 管家有幾撚仆街

張翠容一直單身

點串？

管佢老母個家

霸撚咗間屋仲當你奴隸咁使，偷你錢，逼你叫佢做老豆，仲同你講唔鍾意咪走囉

如果佢係咪講緊係文革
管家=國民黨，老虎=共產黨
最初引入共產黨趕走國民黨同地主，人民其實都開心左一排，但係最後共產黨連你間屋(中華文化)都拆埋

想問同以色列玩成點

洗撚你管呀！

如著名陶傑曾在其电台节目 《光明頂》 曾讽刺香港一些曾到过巴勒斯坦的人（另一主持人叶辉即时表示当中包括记者），把极受争议的「恐怖分子」阿拉法特及其门徒说成好人，是「仿效美国左派的非常低等的左倾幼稚病」。而在2013年11月18日的《光明頂》中，陶傑再度不點名批評張翠容，他說：「香港一兩個自稱戰地女記者把當阿拉法當神那樣拜。這種敗類，你走去中東，跟那些所謂沙漠戰事吃羊肉時，你有沒有關心過中東性的苦難和地位，她跟你說阿拉法是抗美英雄。所以難怪彭定康說香港的高度自治還有常識，就是給這些讀書半桶水的人逐步逐步斷送。」

以色列根本無視呢班人

支鬼比嘅rpg 只係導彈防禦系統嘅經驗包

乜管家唔係俾服務
係強硬管治老板架

到底人民係政權奴隸
定政府係服務人民嘅

佢由頭到尾
所有post都係 邪惡美帝

俾老母迫婚嫁個土豪屁孩，日日被家暴，隔離個師奶話唔好揾社會福利署，因為搞散頭家大家都輸

淨係講2邊地方嘅亂已經唔同
巴個邊講緊係宗教，國與國背後嘅勢力，仲有一埋唔同嘅乜乜組織
你有冇見到支那同香港有宗教問題先，歷史因素起源都唔同啦
再者佢講依家香港係支那管，所以“管家”就一定係為香港好，咁係咪當年共產黨就唔名以去推翻國民黨？
當年中國都係國民黨管，共產黨做咩引入共產國際入中國？俄佬就唔係老虎？
佢成篇文就算當佢類比岩，都唔岩邏輯啦

佢喺中東有好朋友